\subsection{Neu}

\begin{exampleblock}{Aufgabe Doubly Linked List}
	Ergänze die Funktionen, dass sie die PRE- und POST-Conditions erfüllen. Es ist dieselbe List, wie in der Übung allerdings fügen wir die doubly linked Funktionen hinzu. \textbf{Hier sei gesagt. Die Aufgabe ist recht kompliziert und übersteigt wahrscheinlich in Teilen den Inhalt der Prüfung, nichtsdestotrotz ist es keine schlechte Übung.}
\end{exampleblock}

\begin{lstlisting}
#include<iostream>
#include<vector>

struct Item {
	std::string Product;
	unsigned int amount;
	Item* next;
	Item* previous;
	Item(std::string _name, unsigned int _amount, Item* _next, Item* _previous) : name(_name), amount(_amount), next(_next), previous(_previous) {}
};

class Storage{
	Item* first;
	Item* last;
	
	
	public:
	
	Storage() : _____________________________________ {}
	
	// Siehe Uebungen
	Item* find(std::string name);

	// POST: fuegt der Storage ein neues Item hinzu.
	void add(std::string name, unsigned int amount){
		Item* new_item = new Item(name, amount, nullptr, last);
		
		if (first == nullptr){
			first = ____________________________
			
			last = _____________________________
		}
		last->next = _________________________________
		
		last = _________________________________________
	}

	// POST: gibt alle Elemente in umgekehrter Reihenfolge an den cout aus Bsp: Aepfel: 5
	void reverse_print(){
	
		Item* it = _______________________
		
		while(it _______________________________){
		
			std::cout << ______________________________
			
			it = ____________________________________
		}
	}

	// POST: loescht das erste Item mit dem gegebenen Namen aus der Liste und gibt es  zurueck. delete muss nicht gemacht werden
	Item* remove(std::string name) {
		Item* item = find(name); 
		if (item == nullptr)
			return _____________________________________
		if(item->previous != nullptr)
		
			item->previous->next = _________________________________
			
		if(_______________________________)
		
			item->next->_________________________________
		return item;
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{D-ITET HS15}

\begin{exampleblock}{alte Prüfungsaufgabe}
	Die Klasse \luzidarkemphcode{S} in folgendem Code implementiert eine Art Menge welche mit Anzahl Ihrer Elemente ausgestattet ist. Beantworten Sie die Fragen.
\end{exampleblock}

\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct Element{
	Element* next;
	int value, count;
	Element (int v, int c, Element* n): next(n), value(v), count(c) {};
};

struct S{
	Element* first;
	S(): first(0) {};
	
	Element* has(int v) const {
		for(Element* e=first; e != 0; e = e->next)
			if (e->value == v) 
				return e;
		return 0;
	}
	
	void add(int v, int count){
		Element* e = has(v);
		if (e != 0)
			e->count += count;
		else
			first = new Element(v, count, first);
	}
	
	S& operator+= (S l) {
		for(Element* e=l.first; e != 0; e = e->next)
			add(e->value, e->count);
		return *this;
	}
};
std::ostream& operator<< (std::ostream& out, S s){
	for(Element* e=s.first; e!= 0; e = e->next)
		std::cout << e->value << "(" << e->count << ") ";
	return out;
}\end{lstlisting}

\begin{itemize}
	\item Geben Sie die Ausgabe der folgenden main-Funktion an.\\ \begin{lstlisting}
	int main(){
		S p; p.add(3,1);p.add(4,1);
		S q; q.add(4,1);q.add(5,1);
		std::cout << p << "\n";
		p += q;
		std::cout << p << "\n";
		return 0;
	}	\end{lstlisting}
	
	\item Angenommen obige main Funktion wird mit folgendem Code ersetzt. Geben Sie die Ausgabe des Codes in unten stehender Boxen an. Beachten Sie, dass der Code nicht das tut, was man zuerst erwartet \\ \begin{lstlisting}
	S operator+ (S l, const S& r){
		l += r;return l;
	}
	int main(){
		S r; r.add(3,1);r.add(4,1);r.add(5,1);
		std::cout << r + r + r << "\n"; 
		return 0;
	}	\end{lstlisting}
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------

